\section{Sección}\label{sec:seccionprimera}
\subsection{Subsección}
\subsubsection{Subsubsección}
\paragraph{Párrafo}


\hl{Prueba destacado}

\ul{Prueba subrayado}

\st{Prueba tachado}

\ordinalstringnum{1}


\begin{enumerate}[label=\Nthwords*,start=8,]
\item Uno
\item Dos
\item Tres
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[a)]
  \item jsñalklñsjdf kdñf 
  \item klñdjsklñf kslñjdf
\end{enumerate}

\begin{itemize}
  \item Hola
  \item Otro ola
  \begin{enumerate}
  \item Y ahokra numerado
  \item Otro númerop
  \begin{enumerate}
  \item Otra enumeración
  \item y otra
\end{enumerate}

\end{enumerate}

\end{itemize}



\begin{escritolista}
    \item Proin nunc erat ``ipsum dolor sit amet", consectetuer adipiscing elit. Etiam lobortis facilisis sem. Nullam nec mi et neque pharetra sollicitudin. 
    \item Vertibulum quis tincidunt. Praesent imperdiet mi nec ante. Donec ullamcorper, felis non sodales commodo, lectus velit ultrices augue, a dignissim nibh lectus placerat pede. Vivamus nunc nunc, molestie ut, ultricies vel, semper in, velit. Ut porttitor.
\end{escritolista}

Otro texto

\begin{escritolista}
    \item Vertibulum quis tincidunt. Praesent imperdiet mi nec ante. Donec ullamcorper, felis non sodales commodo, lectus velit ultrices augue, a dignissim nibh lectus placerat pede. Vivamus nunc nunc, molestie ut, ultricies vel, semper in, velit. Ut porttitor.
\end{escritolista}

\begin{citatextocursiva}
Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in. Vivamus iaculis sapien sit amet massa vehicula, tempus facilisis nulla adipiscing. Mauris ullamcorper pharetra libero, quis sodales dolor blandit et. Donec convallis risus id euismod pharetra. PruEba
\end{citatextocursiva}



\begin{citatextocuadrocursiva}
Proin nunc erat, vestibulum quis tincidunt sit amet, cursus et libero. Aliquam erat volutpat. Sed vel malesuada velit. Vivamus risus arcu, facilisis non mauris sed, interdum varius tellus. Vivamus aliquam vel sapien quis ultricies. Mauris venenatis risus enim, in dapibus quam volutpat in. Vivamus iaculis sapien sit amet massa vehicula, tempus facilisis nulla adipiscing. Mauris ullamcorper pharetra libero, quis sodales dolor blandit et. Donec convallis risus id euismod pharetra .  
\end{citatextocuadrocursiva}



\begin{figure}[hbt]
  \begin{tabular}{l|cc}
    1&2  & \\
    \hline
    & & \\
    & &
  \end{tabular}
\end{figure}


\blindtext
\blinditemize
\blindenumerate

\blinddescription
\Blindtext

\section{Sección}\label{sec:seccionotras}
Referencia cruzada \referencia{sec:seccionprimera}

\newpage
\input{lista_tabular}
\newpage


\blindtext

Uso de glosario:

\gls{latex}

Uso de acrónimos

GCD LCM

\acrshort{gcd} , \acrlong{gcd}

Citas

\cite{xtd:CSRE}

Cita a pie de página:

\footcite{xtd:MBPCR}

Cita con paréntesis:

\parencite{cnc:contratacionpublica}

Más citas:


\cite[ver][chap 2]{ts:contratacionadministrativa20092012}


\cite{pruebaonline}



\bigskip

\input{firma.tex}

